%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 9.b  %%%%%%
\textbf{Parte b.} Una tasa nominal anual semestre vencido. \\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución b.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
   \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
   %Creación de la cuadricula de 3 columnas
   \begin{longtable}[H]{|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|C{0.3\linewidth}|}
      %Creamos una linea horizontal
      \hline
      %Definimos el color de la primera fila
      \rowcolor[HTML]{FFB183}
      %%%%% INICIO ASIGNACIÓN PERíODO FOCAL %%%%%%%
      %%%%%%%%%% INICIO TITULO
      %Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
      \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}                                                                                                  \\ \hline
      \multicolumn{3}{|c|}{$pf: \textit{No aplica}$}                                                                                                                                      
      \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN TITULO
      %%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
      %%%%%%%%%% INICIO TITULO
      %Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
      \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                                                                                  \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN TITULO
      %%%%%%%%%% INICIO SUBTITULO
      \cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios}    & 
      \cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios} &
      \cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas}  \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN SUBTITULO
      %%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
      %Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
      & $j_{1} = 24\% \textit{ namv}$ & $j_{2} = ?\% \textit{ nasv} $ \\
      & $m_{1} = 12 \textit{ pmv}  $ & \\
      & $i_{1}= \frac{24\% \textit{ namv}}{12 \textit{ pmv}} = 2\% \textit{ pmv}$ & \\
      & $m_{2} = 2 \textit{ psv} $ & \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
      %%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES

      %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
      \rowcolor[HTML]{FFB183}
      \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de equivalencia de tasas}}                                                                                         \\ \hline
      %Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
      %%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
      %Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
      %n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)

      \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[height = 7.0 cm]{2_Capitulo/ejemplos/5/Capitulo2Ejercicio5.pdf}} \\ \hline
      
      %%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
      %%%%%FIN FLUJO DE CAJA

      %%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
      %%%%%%%%%%% INICIO TITULO
      \rowcolor[HTML]{FFB183}
      \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}                                                                                                   \\ \hline
      %%%%%%%%%%% FIN TITULO
      %%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS

      \multicolumn{3}{|c|}{$(1+i_{1})^{m_1} = (1+i_{2})^{m_2}\hspace{0.3cm} \textit{Equivalencia de tasas}$} \\
      \multicolumn{3}{|c|}{$j=i(m)\hspace{0.3cm} \textit{Tasa periódica anualizada}$} \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
      %%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
      \rowcolor[HTML]{FFB183}
      %%%%%%%%%%INICIO TITULO
      \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}                                                                                                     \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN TITULO
      %%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
      \multicolumn{3}{|c|}{$(1 + 0,02)^{12}= (1 + i_{2})^{2} $}\\
      \multicolumn{3}{|c|}{$(1,02)^\frac{12}{2}-1=i_{2}$ }\\
      \multicolumn{3}{|c|}{$i_{2}= 0,1261 \textit{ psv} \equiv 12,61\% \textit{ psv}$} \\      
      \multicolumn{3}{|c|}{$j_{2}=12,61\% \textit{ psv}(2\textit{ psv})$} \\
      \multicolumn{3}{|c|}{$j_{2} = 25,23\% \textit{ nasv}$} \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
      %%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
      %%%%%% INICIO RESPUESTA
      \rowcolor[HTML]{FFB183}
      %%%%%%%%%%INICIO TITULO
      \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                                                                                                                 \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN TITULO
      %%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
      \multicolumn{3}{|c|}{${j_{2} = 25,232\%  \textit{ nasv}}$}                                                                                                                                                                                   \\ \hline
      %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
      %%%%%% FIN RESPUESTA
   \end{longtable}
   %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
   %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%% FIN EJERCICIO 9.b  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%